《幻愛》係近十年最好睇嘅香港愛情片！(4)記得買埋小說睇第二個結局

《幻愛》7月2日正式上映
入link睇下有咩場次啱你

預告：
導演：
周冠威《十年：自焚者》

男主角：
劉俊謙（viuTV 二月廿九、教束）

女主角：
蔡思韵 《返校》

一定入場睇
港產片不了

《幻愛》小說已經出左
除左第二個結局仲有其他電影冇嘅情節
可以經光時又或者Facebook link入面嘅實體店買

大家唔夠喉架話可以睇埋ceci同劉謙拍嘅viutv劇

credit:精氣神嗌外賣

市中心睇完
過去友愛，再行去青山村
再去蝴蝶影下
最後去碼頭，倒頭車走

推

巴倫紐聽日上十二場
大家可以去睇《幻愛》馬拉松

製作特輯、訪問、映後分享

繼續推

星期五十點半幻愛團隊會開fb live

留名

啱啱睇完 好好睇

屌 個男主角原來咁大隻

早兩日睇完《幻愛》，念念不忘去咗做咗少少research，分享俾大家睇吓：

啲人話似驚悚愛情片，我又唔覺喎，一啲都唔驚悚，反而好鬼浪費

有兩個位睇到我好驚張就係葉嵐喺自己屋企向阿樂坦白自己係臭雞嘅時候，同埋阿樂喺自己屋企面對欣欣同葉嵐嘅時候

有幾個位認為就嚟到結局點知都仲未到

個人觀點與宣洩：
屌你個導演做咩現實唔畀佢兩個一齊
我唔制啊啊啊啊啊啊啊啊

繼續推首歌
幾時串流平台上架

我想佢出原聲帶

無諗過輕鐵可以拍到咁靚

報到

幻愛個FB專頁覆咗諗諗佢

我反而好鐘意個純音樂配樂，網上搵唔到，有無人搵到啊

港產片好似好少出

FB 出咗 Ceci BB 製作特輯

229同幻愛都好多人推個原聲帶，我都覺得好撚正

幻愛特輯3出咗
cecilia喊咗

229到家陣都無晒聲氣，好難搞

Ceci 唔好喊啦

駛乜喊啵
咪已經搵到劉謙

睇到哭𠹌咗

其實最尾應該係葉嵐黎，
因為成套戲李志樂病發幻想見到欣欣果陣，
從來無用過欣欣角度去望李志樂，
最後果套有用女主視角望男主

Strong post lm

諗起葉嵐見到uncle之後返屋企對住志樂成個語氣變左就令我諗起同ex分手前果幾日 係原全未見過佢既一面

HKTV 已經無貨

今朝中午就已經收到簽名版小說
睇完了 準備週末去三刷

一個鐘前睇仲有....

繼續返黎壓抑

無期望咁入場，意想不到地幾好睇

大家可以入去問問題 星期五live會答返

好好睇，睇到喊
最鐘意佢地知道大家屋企原來見到對方，開關燈打signal果幕
拍得好有感覺，好浪漫

屯門好多地方其實好有感覺
搵日要去個一日遊

想講書結局

有冇路線推介

屯門牛請出招

小說劇透注意

LM睇路線

屯市>屯門公園>翠寧>蝴蝶>碼頭

仲有景峰、山景

viutv啲marketing真係冇得頂

屌足咁多次都係咁
屌 二月廿九大量周邊又唔出 ost又係
片尾屌完一輪先出
期待高先出手 我銀包ready
爆買幻愛周邊產品 我戲都睇4-5次

呀！！！ 我本小說
就快忍唔住出去買多本頂癮

兩個故仔差好遠喎

鐘意踩單車可以試下跟呢條路線，再搭埋電影出現過既地方

Thanks真係要整返個戲入面景點路線回味下。睇下有冇屯門友pin 1 pin 地點名

電影都令我曾經疑惑過
阿樂究竟鍾意葉嵐啲乜嘢？
其實係咪真係移情咋？
繼續小說劇透

same

最後一幕真係好感人，但係隔離有個扑街笑咗，無曬feel!

最尾一幕我覺得都係佢哋嘅幻想
因為見到葉嵐條頸巾
唔係一直仲喺阿樂度架咩

屌，唔好講出嚟，我寧願相信最後一幕係真實。

導演都話拍咗還頸巾但最尾剪咗囉

其實最尾應該係葉嵐黎，
因為成套戲李志樂病發幻想見到欣欣果陣，
從來無用過欣欣角度去望李志樂，
最後果幕有用女主視角望男主

終於睇咗可以入呢個post

現實的輕鐵舊車⋯

光時手足求吓你地快啲

幻愛令我諗返以往一段經歷
另一半都係精神病患者
同戲一樣 我無介意過佢有病
願意陪住佢克服病魔
點知最後佢出軌
無辦法下離開咗呢段關係

好睇

原來現實佢地係男女朋友

想知係幾時一齊咗

兆康站落
坐614去景峰
再坐去屯市4號月台，行過去1號月台
落屯門公園水池
行過去友愛，落橋底友愛休憩處
過對面翠寧
行返去友愛，過友愛橋，龍門居上輕鐵
蝴蝶站影完行去美樂同碼頭海濱長廊

應該都已經夠3-4hr

Thanks 已mark

黨媒01報導話係拍完戲先一齊

原本以為係去撐港產片
睇完之後 我感受好深 係我近幾年地過最好睇既電影
後悔冇早d入場睇 會去睇多次
btw ching知唔知未刪減版會唔會遲d有得入場睇？
定網上發佈

好似話遲啲會擺番上網

話係拍完套戲先一齊

巴打好多懶音

新post留名

唔知有無師兄留意到，欣欣老豆係食電子煙

阿樂同真+幻覺女友同時講野果幕崩潰做得好好 好肉緊 好有feel

重有個氹氹轉都喺屯門公園入面

咁實散

想問條隧道喺邊？

我都覺好大機會散

可能佢哋對雙方嘅感情會包含埋阿樂同葉嵐同埋硬係認住經歷咗一場轟轟烈烈嘅愛情，但係實情又無

兩個一齊反而好驚佢兩個再合作拍情侶會無咁好睇

戲後餘溫

屌 失眠

倆位主角訪問出咗

講呢啲....
部戲已經唔係happy end想係現實保留啲幻想都唔得
我希望佢地可以長久啦

有冇人有類似經歷，睇完之後呢幾日都好壓抑
邊到有小說賣呀仲，我等fb覆我等好耐

屯門碼頭果場導演話會放出嚟

我個朋友有抑鬱症睇呢套戲，又咁啱近排分手，佢抽離唔到

係，我都係，好似所以嘢都似真又假
但又好矛盾，唔想佢地一齊
如果一齊咗，呀樂仲難穩定情緒
點分到係真定假，個樣都一樣

我詮釋個結局係佢哋最終係潛意識搵返大家，潛意識入邊開心快樂一齊。係咪真係咪假其實已經唔重要。

無所謂唔佢地住咁近點都撞得返

同埋你有留意燈光效果、調色嘅話
最後一幕虛幻感係最大

留待大家去詮釋

我都等緊，等咗兩日係咪應該冇機喇

啱睇咗fb，佢地話賣曬啦，但出面書店開始有啦今日即刻去買

咁一陣去誠品睇下有冇
好想快啲睇，頂唔順喇

希望有個happy end

佢兩個是咪真係拍拖？

現實係

非賣花生造作既寫實電影
節奏氣氛好出色 ， 無冷場又投入感高
真係好高質

push

睇完4日抽離唔到

暫時票房350萬
仍需努力

合理諗法嘅 好似韓國姓宋個兩個咋嘛
不過呢啲野我地控制唔到

需要我都詮釋到依個意思，不過個人覺得佢係good ending會好啲,但係睇返依個post,原來係會有人唔想佢哋一齊

何謂good ending
一齊就一定good?
有時及時放過大家可能先係good

Agger 好期待小說到手 睇下結局點

3.5m票房

一齊走出個陰影先係good ending吧？

最尾葉嵐有幻覺（疑似）咁都good?

覺得Ceci真人應該似《短暫的婚姻》阿Mal

都幾肯定佢有幻覺

無野係一定架，唔係一定得係咪就唔做先？人生就係一場冒險
其實佢兩個即使唔一齊，都係一種選擇，最終都可以因為比孤獨吞食，過住折磨嘅人生，我個人覺得係圖書館果幕，阿樂係低估左佢自己對葉嵐嘅重要性。
我自己係咁睇，佢兩個係某程度上都有心理病，而佢哋彼此就係對方最好嘅良藥

會長講過
咩文靜、空靈只係外間俾佢嘅標籤
Ceci真人其實有好細路女嘅一面
唔好忘記佢得廿幾歲

新潮廢老

書係平行世界定係點

知音人

呢部戲咁上腦既其中一個原因
就係唔知點樣先係最好既ending
冇人知佢地到底一齊會唔會更差
亦都唔知佢地係咪只係互相咁投射對方
兩個受傷既人互相安慰

呢幕好撚癲，劉謙話單鏡拍，場戲要做幾次

可能個衣櫃入面收埋幾套Supreme

條橋喺邊好撚靚

好考男女主角嘅演技

感覺爬升仲係比較慢
距離回本仲有好大好大距離

有冇人記得幻愛d對白
想Quote到原句
「幻覺係假，
之後就唔記得咗

過埋今個禮拜
應該去到600萬
再落去就要靠大家廣傳口碑

屯門碼頭

今年啲戲嘅票房好似都唔高

武肺影響超大

去緊三刷

25歲

會唔會再加場，未有時間睇

巴倫紐
星期六12：10謝票場

應該一直去到下星期四屍殺半島上前都會多場
但最好都係盡快睇

買唔到書

邊度睇？見高先ig未出post

兩年啦喎
做乜詛咒佢哋

想問下點到有書買

搞到我唔敢叫個frd陪我二刷

銅鑼灣誠品話冇

Thx巴打

光時啦

可以陪既 我亦都有朋友睇完開懷左

巴打我頭先都喺誠品喎
我問cs 佢直頭話冇賣

咁佢fb又話誠品有賣 你邊間？

都係老銅誠品

咁誠品唔係剩係得銅鑼灣

有無人覺得女主有啲角度有啲似結衣bb

有
但某啲角度又似後生嘅鄭秀文

今朝收到簽名版小説
後面有幾頁彩頁好撚靚

想問接近臨尾葉嵐打電話去屯門醫院精精神，想咪代表阿樂個病真係好嚴重？

湖景區議員周啟廉話佢上年睇住幻愛喺湖畔樓拍，即係戲中阿樂住嗰度實景係湖景邨湖畔樓，唔係同邨嘅湖翠樓或者係友愛邨嘅愛廉/愛義/愛信樓

依到有巴打話睇完好抑鬱，想知係抑鬱啲咩

尖沙咀個間都話冇

雖然覺得偏向sad end，但都覺得係真，諗返就覺得開心

係愛啊

我個人冇抑鬱 但係對於佢哋冇真實一齊都有啲揼心口

但冇計，啲電影咁樣先可以扣人心弦

拍係湖畔
設定就應該係友愛 女主住翠寧

屯門誠品都冇

上幾個post好似有巴打話阿樂喺中心份表格個地址係寫湖景邨？
雖然我都覺得如果女主住翠寧，望過去要係友愛先合理
呢套戲嘅背景設定應該得屯門牛先會有糾結

真係屯門牛就會覺得好奇怪，明明幾個地方都唔會望到，但係又會串連到一齊。

有無人收到份海報好多摺痕

剛剛睇完
會長無令人失望

收到

提子

準備睇第二次

每日輕輕一推

荃灣都無

其實有冇書局依家真係有得買

會唔會係書展後先喺書局上架

有 好唔開心

點解搵唔到出面有書賣㗎

送左佢去

等周末謝票場拎埋本書 簽埋劉謙同ceci個名

其實病發係真係會傷到腦，無記錯好似係

《幻愛》首周一票房超過《比悲傷更悲傷的故事》！
（《比悲傷更悲傷的故事》最後香港票房達2238萬！）

WJ Yi
《幻愛》2020年7月2日星期四,開畫日收14萬,7月6日星期一收52萬,票房出現倒升3.7倍.

2018年11月30日星期五,《比悲傷更悲傷的故事》開畫日收34萬,12月3日星期一收42萬,票房倒升近1.23倍.

《孤城淚》2020年5月21日星期四開畫日收4萬,5月25日星期一收8萬,也是倒升.

先解釋一般電影票房走勢的情況,首周的星期一的票房應是較開畫日星期四的票房下跌最少3-4成不等,若出現倒升的情況只有幾個百分點的電影能做得到.

《幻愛》的倒升情況極大可能是有系統計算紀錄以來最大的逆向升幅,只有一個解釋,電影拍得乎合甚至超出觀眾的預期好看,通常出現在較慢熱的愛情片.

《比悲傷更悲傷的故事》更出現第三周票房比第二周再上升的逆向情況,若《幻愛》同樣出現此情況,到時再對比.

初步推算《幻愛》上映至7月14日星期二(《屍殺半島》開畫日前),應可收至800-900萬之間,總票房過1000萬應無懸念.相信《屍殺半島》霸佔了市場上大部份場次,也不至於2019年的《復仇者4》近乎完全封殺了《淪落人》的場次.所以《幻愛》總收過1000萬仍相當樂觀.

拎《比悲傷更悲傷的故事》比係侮辱

住咁耐都未行過呢個位 原來真係幾靚

有拍完咁耐咩

其實仲要係永久性
特別係 schizophrenia依d

如果政苦唔再搞屎棍
應該樂觀

巴打影得好靚

好多地方你唔好咁急 企係度欣賞下都好靚

仲記得我當笑片睇
不過啲女仔係好鍾意呢套戲

比當兵更當兵的牙醫

我都有諗過 因為正常個cs頂多答我呢間賣哂/我哋暫時未有之類 但係佢係直頭答我冇賣呢本書

呢套都ok 但劇情好一般

屯門邊度 好靚 想去

娛樂圈好難得有真愛希望佢地長久

中學既時候離開左香港讀書，外國人比較早熟好早就有拖拍。未拍過拖，對愛情有份好奇，當時興xanga 我去揾返小學同學個group，大個左好多都變左樣，最後揾左個幾順眼既print 左張相出來，擺左係間房度。朋友入到間房問我，係咪女朋友，我諗左陣答係。有時返到房都會坐係度FF，到轉校就冇擺張相了。幾年後係香港gathering 見到相中人，講左句，差唔到十年冇見，見到相都唔認得真人了。諗返起都好癡線

成日去都唔知有呢度

司徒一雷

超勁

點傷法？

攝影？好靚

想問下依到比唔比傾劇情？
個結局唔太明係真定假

導演話結局自由解讀 你get到咩就係咩

我成日搭巴士望住d景都覺得香港好靚

如果兩個都有病嘅話好sad

我覺得唔使考究真假，又其實真假，幻想定現實，到最後其實已經唔重要，呢度有巴打話係樂嘅幻想，亦都有人話訓唔著落街，我覺得係佢哋係潛意識相遇。

所以，隨便講下你睇法

我覺得係佢地兩個都聽到有聲以為對方都去搵自己 然後落街

最後個幕套衫係第一次相遇個套

唔好用「有病=sad」嘅角度去睇，相反，其實「有精神病的人」，都有權去揀愛自己嘅方法，要識得去愛自己，接受自己嘅不完美（因為係自己眼中，永遠都會想做情人眼中嘅完美伴侶），先可以正正去愛人

但如果係嵐都有幻影嘅話好sad

因為嵐最後都肯為左呀樂放左學藉 但最後樂拒絕左佢
如果最尾佢真係聽到幻覺嘅話我覺得好sad

咁樣諗，嵐有幻覺係一個過程，但最終佢哋係幻境相遇，又唔係一個完全sad ending；至少我唔覺得係sad end啦

如果當係佢訓著左夢見到會唔會好過d

但個幾下聲解釋唔到同埋我偏向係真人遇番

其實有時都唔係幾鍾意d戲成日open end

完全冇可能係呢樣

自己ff下姐 唔洗一野打破哂個幻想嘅

睇下打燈調色，呢個至少唔似現實

岩岩睇完第二次
第一次覺得係女主痴左線
最後係是但一個既幻覺

睇完第二次我覺得係女主既夢

要lock四次架

咁呢個世界好多野唔係咁順利完美既
同埋以現實黎講
呢個關係點都唔會長久

就係現實覺得唔可能 先想戲可以有好結果

如果係咁又會話唔貼地啦

睇第二次覺得樓上個阿叔都幾慘

依家香港咁 有時想離地下都唔係壞事丫

兩個都無介意對方，但係阿樂介意自己

我介意你唔介意我

咁正常都會啦

無記錯佢有揑頸？

係

除左光時邊度有得買本小說

下面條link有實體店
但好多巴打都話買唔到

「對唔住」

真人遇返呀 拍完戲遇返

Okok

終於有人覺得係夢

我之前都見到有人話係夢
我第一次睇冇刻意諗係咩，當係幻象
第二次睇傾向係夢

我覺得係雙方嘅夢，不過佢都有咗幻覺，聽到乒乓波聲出咗去開門

大家快啲買書支持

我岩岩係突破買到本書
見到仲有唔少貨

唔該巴打

有巴打話喺突破買到小說 而且仲有唔少貨
（不過好似啱啱閂左門）
地址：九龍吳松街191號突破 中心地下 (佐敦港鐵站C2出口)

你睇周導演幾好 寫埋to xx

連光時都賣哂網上邊到仲買到

連光時都賣哂網上邊到仲買到小說

有冇人覺得收到張海報 個質素好差下 又多摺痕 又有啲位甩色 佢無用海報筒無張海報

連光時都賣哂網上邊到仲買到小說啊啊啊
睇睇幻愛小說就黎有精神病

放張*

傻嘅就梗係簽埋名啦 不過仲差主角簽名

我都係,岩岩買個陣佢D貨岩岩到左

收到突破email可以去攞小說

又嚟
數下已經仲有：
東方昇版
大嘥鬼版
叔叔X幻愛版
689X777版

想問問書展會唔會有得買

屯門成品無曬？

我咁岩行過就見到

曾俊華係邊個黎

編劇曾俊榮

曾俊榮，幻愛個編劇

九龍塘mcl買咗聽日中午飛
希望真係好似大家講咁好睇

睇完先好再入黎
好多劇透

屌你

個人覺得女主最尾都有幻覺，因為佢本身背景都好易情緒不穩

最尾以為佢地各自跑，各自攬空氣

女主係前輩眼中，佢不顧一切去愛都係不理智

愛情叫人瘋狂

絲打既話我又跟隊🤭
講笑啫

我問佢有無幻愛賣,之後成拎哂成批貨開箱,應該成箱都係幻愛來

我要禮拜六先得閒出九龍 呢度啲巴打咁踴躍買書咁我睇嚟可以疊埋心水等書展
希望今年書展搞得成

買左too

原來重有小說，我要買黎睇呀

你班仆街留返一本俾我都唔得

蘇州過後冇艇搭

同男主有過類近既經歷 睇呢套戲既時候係會有d位好唔舒服

電影主題曲係咪未出？

巴打謝票場之前睇吓買唔買到啦
一路睇一路聽主題曲非常開心

得youtube有

聽日去書店買

StagE 星期六都有謝票場
唔通真係屯門一日謝票遊

星期六stage、凱都、巴倫紐零零舍舍有一場編定左

似啦

依家閒日日五十萬
唔封戲院今個星期應該可以上到七百萬

屌...隻毒已經變左

哦....
咁樣一問一答先入腦架嘛

英皇有場mark左full
姐係4間一日遊

二刷咗 發覺最尾女主著緊係葉嵐對鞋 應唔係欣欣嚟？同埋志樂應該係控制左病情先出得院 照計最後冇理由係欣欣

怪叔叔

所以我覺得係夢

結局條隧道係咪火炭去ive果度？

但開門嗰下拆唔到 妄想？太掛住？

相愛但無法一齊嘛
你將佢轉換成一個喪偶既情境，咪即刻唔sad

即係點
死左反而冇咁sad?

英皇戲院減咗價
咁都有啲影響

希望可以賣到埠

希望台灣可以收返幾百萬港紙

一來收到錢
二來希望可以令香港電影有新出路

應該機會較少

果間台灣發行商, 最高票房電影都係收500萬台幣左右....

我都係咁理解
自己會好過啲

導演有冇解釋個結局

葉嵐假假地都係心理輔導員 冇理由由Depression變成思覺失調掛

理解唔到

冇關係既
醫生都會病啦

2019年已經認咗
我覺得佢哋已經步入穩定期啦

佢叫大家自己解讀

我都覺得係一萬個平衡時空入邊
有一個時空係阿樂真係殺咗葉嵐

幾間IMAX戲院將放映《幻愛》, 直到下星期三《屍殺半島》上映為止

戲院行
23分鐘 ·

7月9號星期四無乜大片上，亦隨住死因無可疑上咗兩星期，再加上幻愛既強大人氣，Yoho，Isquare，K11 arthouse 既IMAX院都加入幻愛之列。

大銀幕睇戲特別正，院商都支持，係咪都睇，當然搵間大銀幕啦！

正

大家好，我地係一個專介紹同推廣本地演員同港產片嘅Youtube channel，目標當然就係推廣本地文化，增強香港軟實力。

而我地今次新介紹嘅演員當然就係佢——蔡思韵Cecilia

其實網絡世界都係跟風為主，如果呢D同幻愛有關嘅片數據靚嘅話自然就會有中港台嘅youtuber跟做。咁對《幻愛》之後係台灣嘅票房都會有幫助

所以希望各位Ching可以幫手click下，順手CLS：
C: comment
L: like
S: share

睇咗好多篇訪問同埋小說
編劇話同導演其實係有唔同嘅意見
所以就搵人寫小說寫出佢心中嘅故事
即係喺編劇眼中係happy ending嘅

好耐冇見你開post

近排好多嘢做，本身係plan《幻愛》上之前做起Upload，不過遲咗

如果有多啲View，我地一定會做得密啲

記得多Comment，多Share

睇嚟要去K11 睇多次

係唔同
但小說結局又同編劇無關
係小薇自己覺得應該係咁－而佢係有絕對創作自由

Imax院

【回到屯門】♥️《幻愛》謝票場♥️

備受戲迷追捧嘅《幻愛》口碑同票房都越來越好🤗好多人仲話電影入面嘅屯門，好浪漫唯美，令人認識到屯門嘅另一風貌🛤🌇所以主角 #劉俊謙 #蔡思韵 同導演 #周冠威 今次會重返屯門，同觀眾見面傾計🥰🥰🥰

鍾意呢部戲嘅戲迷唔好錯過呀‼️
購票👉🏻

早知等imax先二刷啦

我估唔係，見過某啲精神病人係無長期住院

佢應該係要長期食藥控制病情個種 未去到要長期住院

即係話佢哋依家好似喪偶咁無法相處
但係亦好似雖然另一伴死咗，但你哋仍然相愛
「最緊要係互相相愛」咁諗就無咁sad

有少少覺得女主演技差啲 男主就完全演活到個角色

佢阿媽都係衰女人嚟，我覺得佢介線係因為佢又憎返佢阿媽，當初佢係原諒咗佢阿媽先戴紅線。

同埋佢細個介過手，情緒都試過有少少問題，依家咁大打激後有幻覺都唔出奇

咪就係！

最尾嗰幕肯定唔係現實嚟 呀樂濕都冇濕到 睇你點解讀 我覺得係葉嘅幻覺

Thx飛已買

算唔算係對幻愛嘅肯定

有冇人記得葉嵐present時講「我想重新引用榮格觀點」，字幕好似打錯「重申」

都係好難理解
我明你地想表達啲咩
但咁樣類比我接受+理解唔到

我睇完小說，記住買 有劇照睇
補充返好多嘢 理順咗電影小小嘅不足

強烈要求高先出埋劇照明信片我準備好獻上我嘅腎臟去爆買
大家齊齊狙擊下，我哋要令《幻愛》成為新一個港產片經典

以下加密內容係嚴重劇透
未睇小說請勿點擊

其實我都接受唔到，仲崩潰緊點解唔一齊

原來欣欣老豆都有做《自焚者》

我睇咗套戲兩次，第一次睇到黃uncle呢part覺得係多餘。 但當我二刷，我發覺葉嵐見board時坐喺Dr. Fung隔離個位可以主宰葉嵐命運嘅人好似uncle wong, 我有無睇錯啲咩？？

喺uncle wong第一次出現，佢係叫葉嵐若要幫手可以搵佢，又話好耐無敍舊又剩。 當葉嵐見完佢啫，就失控咗，即係話呢位uncle係喺cp呢個圈子有啲影響力？？

之後葉嵐崩潰咪解釋咗uncle wong作用

而家晚晚屯碼係咪都會迫爆人影條橋

幻愛橋幾好聽

港產片黎講兩個鐘都已經算長

之後係咪 ：
所以我永遠都唔會離開你

Uncle Wong 作用係令葉嵐面對自己同阿樂
無咗佢會差好多 係一個核心人物之一
至於玩踢爆我自己推測係葉嵐條ex

好想買劇照 postcard

的確 已經係挑戰香港人同戲院底線

但最後的皇帝係好似3個鐘
我睇兩次都要分上下場先得

Same as me
好彩今次係高先
Viutv?屎都唔俾你食呀

期待

轉下眼就過咗

邊到仲有小說賣

幾位巴打話佐敦突破有唔少現貨

佐敦邊到

九龍吳松街191號突破 中心地下 (佐敦港鐵站C2出口)

係，不過唔關uncle權力大事，而係嗰個係阿媽男朋友，仲要好細個就自願同佢扑咗，係最審視到葉嵐係臭雞嘅前度。

葉嵐自爆嗰到係我睇得最緊張嘅位

睇書啦
會有更多葉嵐同uncle wong 嘅往事
睇到我好心痛

我覺得套戲睇一次係唔夠，有啲位要睇多次會明多啲，至低限度夢境同真實，睇兩次但兩次會有唔同體會

未買到呀，等我買埋本書先

其實我睇一次就明晒，只係想睇多次

我睇第一次同家人睇仲要卦住搵屯門彩蛋，分咗心呀。
第二次就一個人專心睇，爭好遠

睇落好似去沙田ive經過嗰條 喺禾輋邨隔離

票房有機會今日過金都頭

唔係有幻覺就等於佢都有病嘅
太掛住一個人，聽到少少聲都覺得佢返黎搵自已

前一幕嘅角度兩個都係訓係自己張床，應該係夢啦
對應返一開頭講夢入面嘅景象係自己渴望嘅嘢

無撚有錯

睇完第二次覺得冇咁好睇

睇書驚自己睇睇下訓著

唔會
我一次過睇曬，冇停過
（可能係因為好緊張個結局）

最後係good end定bad end好耐無睇過書 都唔知的唔的得起心機睇

好快就睇完

小說結局劇透：

睇下買唔買到書啦 見你地話好難買

我個ex又係有抑鬱症, 今日毒撚睇完, 睇得幾唔開心

而家好多戲飛都有武漢肺炎價, 唔知票房會唔會又折返

睇多幾次

我推咗好多個fd落坑之後自己係時候要二刷

我睇到一半就係覺得嵐都有幻覺

大嘥鬼笑死我

我都係睇到一個戴遮一個件hoodie冇濕唔make sense
但我又諗, 如果係嵐既夢, 應該係佢同樂真正一齊都係一個夢

我係理性撚, 同埋我係巴

不厭其煩講句，小說會解釋得細緻好多

立場連續兩篇文屌幻愛係父權電影

屌本地又大爆發 咁岩上映幻愛就仆街
屌你咩政府

性別歧視

以家戲院係咪唔開星期日
想星期日睇冇場既

未排

希望星期日都有謝票

可樂都係種族歧視

好心佢地可以用下腦filter啲文

係咪好有共鳴

傾緊極速加印小說

1210 巴倫紐
1630 新都英皇（已滿）
1745 市中心StagE
凱都未知

隻港女踩中自己係雞就著左

想去

呢班白銀痴SJW
真係人類文化公敵

點解 因為葉嵐做臭雞攞著數？

我都覺
睇完小說都明，果陣睇戲都理解到但唔夠深刻

好hardsell

有篇講咩話女人污糟 但戲入邊嘅意思根本唔係同過好多人拍拖就係污糟

唔可以劇透小說唯有咁
Anyway 其實你諗下阿樂係最後一次大爆發嘅對白就明
再者阿樂長期自卑，佢對阿嵐嘅印象係如此美好，同埋佢真係接納佢有病同唔介意
任何人都有想愛與想被愛嘅慾望，所以係講得通

覺得自己都係阿樂 不過人地有得屌我冇得屌

係
有兩條極端女權撚話咁做無問題
葉嵐自覺污糟係主創利用父權思想貶低女性
有啲女仔都留言話兩條女權撚戇鳩

我都覺得係
睇見返Ceci某啲位係爭啲
不過整體都係幾好
仍然揪心

凱都1440

明明入面啲男人除咗阿樂都係賤男(simon,uncle wong,??Joe)，阿樂又schizophrenia, 我係咪可以話編導貶低男性

個喊樣差少少

喊到好似笑咁

Joe我淨係記得佢成日叫阿樂出去傾兩句

take 咗廿幾次，唔崩潰就假

個樣我又覺ok
係真係retake到乾眼淚

佢係套戲唯一嘅功能係篤灰同講兩句

睇完幾日 已經唔係好記得joe咩樣

因為真係冇乜正面/冇陰影咁pan過去佢塊面

痴線啦啲女權撚，導演都講到明係佢愛情內心世界嘅延伸，你係要講到slut shame咁唔爭在講埋阿樂主導故事同「我唔介意」係父權呀笨，無嘢講揾嚟講

好，我當退後一萬步，依家係葉嵐自主shame自己，咁又點？ 佢自主感受又關你外人咩事

d女權撚真係好撚煩

Joe邊到賤

返校上嗰陣 香港d 記者訪問ceci 嗰陣佢都認有拍拖
不過d 記者唔識謙謙

謙謙點解咁完美，靚仔實力仲要唔花心

但現實中，呢個男人拍拖經驗只有兩次，28歲前只拍過一次拖，現在30歲，才有第二次體驗。「個人比較摺(宅男)，唔係好鍾意出去玩，或識女仔，同埋可能我對感情想像唔係太渴求。一直好小心，想搵到一個合適先開始，所以等咗好耐，依然先係第二次拍拖。

JOE唔算
UNCLE WONG係仆街
SIMON我感覺上係各取所需+葉嵐係有目的而去接近，更甚送上門
阿嵐條EX就敗家之犬唔洗講嘢

果陣仲推緊SOFIEE X 會長
點知CECI先係真愛，仲要戲假情真 幻愛變真愛

左癌口講多元價值
實則就係要apply自己最激進(自以為最進步)既價值觀去全世界
唔跟佢地就要被批鬥

我唔明同文革有咩分別

Sofiee同佢似兄弟多啲
嚮劉謙眼中應該唔會當Sofiee係女仔

果陣唔識CECI，只係記得SOFIEE同會長係教束合作過
似兄弟都真係嘅，兩個互望幾秒就會笑到停唔到
笑死我

教束入面 Sofiee係咪會長女朋友

係
當時兩個互動仲係有啲生硬
之後熟咗
拍《二月廿九》已經好有默契

祝福佢地幸福快樂 但如果散......

我可以頂上

票房己過400萬

頂

我係二月廿九先知劉謙
但真係好好睇

會長交俾我

幻愛星期三票房高過星期一
星期一：52萬
星期三：54萬

會長黨forever
睇教蓄覺得男主幾好
229 就
睇埋幻愛更加

貼多次先幻愛女主介紹片：

逆升

Sofiee 都係個實力派女演員
不過拍完229 好似變咗yeesa 行咗可愛路線咁
希望佢都快d 再有機會彈出上位

束呀 係束縛個束呀！
ANYWAY 會長有少少似哥哥，但佢本身會隨著角度轉變又有唔同變化
即係：明明係會長，但又好似唔係佢
CECI都好似有呢個特質存在
兩個可塑性一定好高

我係兵佑黨
不過睇完幻愛都變咗劉謙Fans

歡迎加入會長黨
一齊叫下入黨口號
青風化雨盧文達
口不對心余家聰
幻愛情人李志樂

Sofiee好勁
Yeesa同佢本身性格反差超大
但睇229係察覺唔到

首刷群多咗？之後多咗班多刷群
好期待最後上到一個新頂峰

SOFIEE BBG真係好正
仲要果張空姐LOOK，J死我

春風化雨下嘛
啱啱補完返教束

一睇你個名就知你係會長派
利申會長派

歡迎進入第一波 會長 X SOFIEE黨
呆下呆下嘅會長好QQ

咁始終唔係同一樣野黎既

會長黨真係到處都有，好CLS

之前229好似見過你個名

因為229 先知有幻愛呢套戲 然後再瘋狂睇優先場

會長黨
睇瑪嘉烈與大衛：前度認識佢
未來還未來覺得佢好戲
然後教束同二月廿九真係愛上佢
睇埋幻愛直程不能自拔

我又唔係單睇演技
係睇完有種虛空既感覺

我有入去報到
我等緊幻愛出碟，我想出STICKER

好想睇劉謙拍喜劇
佢真人好似幾好笑 99 地咁
好charm

無破千萬都唔好停

好pure好true

其實我哋唔係差好遠咋
妳睇下
我可以趷高架

佢真係好值得大家支持

之前sofiee做過IG統計，兩邊係5:5比

我要支82年鳥龍茶！

佢229啲live真係笑死人
期待聽日live
未來還未來扮大陸佬都好好笑
吹吹sam哥個嗰度

但家陣係會長黨天下，會長黨大勝中
兵佑去咗日本返唔到嚟

發現會長嘅忍笑能力係弱過Ceci
Ceci係好勉強忍得住
會長係自己都頂唔順自己啲Gag

所以同SOFIEE對望係會喪笑
兩個擺埋一齊去拍笑片應該有睇頭

睇229 live 先知原來佢真人同會長係超唔同！
好出色嘅演員
拍咩似咩

揀兵佑個班已經潛哂水依家只有會長派

加咗場

奇蹟

呢張劇照好少見
正

琴晚同朋友睇完
成套戲我自己喊位有幾個
（1）就係阿樂自己覺得配唔起葉嵐
就好似望到自己抑鬱遇到中意嘅人
但覺得自己點都唔配佢咁
明明有一下可以好豁達咁唔理
但轉個撚頭返到屋企又重新頹過

（2）就係葉嵐可以因為阿樂去放棄自己學業成就
我就咁望葉嵐由細到大都缺乏愛
佢由細已經知道若果自己能力得唔到某樣野
咁就用身體去換取返嚟
佢遇到阿樂一個可以咁傻唔介意佢過去嘅男人
佢就會好似阿樂咁覺得自己配唔起阿樂
感受到阿樂單純無求回報嘅愛 就越對自己有罪惡感

一個由細到大都睇利益嘅人竟然最後選擇左放棄利益 去同一個比唔到物質比佢嘅男人一齊
依個真係好感動

Ps 以上我自己睇法 不過知道佢地現實一齊左都開心
希望巴絲可以搵到一個令你放心做返小朋友嘅對象

等星期日有無謝票場

繼續狙擊！直到佢落畫為止！

其實有冇出poster？

...

有
第一款售罄
等緊第二款

但感覺到嘅快樂同恐懼係真

我係葉嵐 我係真嘅

不了

屌我勁驚佢答肯好彩最後佢答唔肯
我依家都唔係好分到佢地最後現實係咪冇一齊
證明左阿樂對葉嵐影響真係好深

我都以為一齊左 不過一諗起若果無一齊阿樂同葉嵐都會好辛苦

都真...未試過夢見男朋友

但係過一千萬都係蝕錢......
最少有二千萬票房先賺到少少錢

回本位
1800萬票房

我真係好辛苦啊

你要撞就撞我！

影友分析:
疫情對家庭觀眾影響極大, 但對青年與成人觀眾影響較小

所以《½的魔法》票房過唔到千萬, 但《數碼暴龍》票房破千萬. (《幻愛》票房亦應會破千萬.)

剩係回本唔夠，最少部戲有錢賺先會多人投資拍港產片
呢幾年票房有一千萬以上嘅港產片
剩係得政府出錢嘅首部劇情片有錢賺
私人投資個D都係蝕錢，eg逆流大叔
賺唔到錢就冇人想投資

今日唔知聽日事 又唔你開就煩

葉嵐最尾呵阿樂個陣會殊殊聲咁呵

呢句說話只有視對方為親人先講得出

因為阿樂係拯救阿嵐嘅人
你睇佢哋搞完嘢，阿樂幫佢著衫果PART都知啦
睇完小說更加正

仆街
本港疫情出現第三波小爆發，消息指政府最快今天（9日）公布收緊防疫措施，食肆、卡拉OK、戲院等將受影響，有接近政府消息人士指，預料不會重推2月時的大辣招數，不過活動場地的限制人數會收緊，例如表演及電影場所等限制人數，佔座位的80%會減少至60%等。

唔撚係掛

唔理咁多
唯有刷多兩次支持

大家盡涮啦
涮到幾多得幾多

其實戲院禁左飲食架話已經算安全

政府做嘢一向亂咁嚟

聽日要睇多次先得

唔堵截源頭封班支那閪 做幾多野都係哂鳩氣

啲飛平的話更想挑戰十刷！

原本諗住最多五刷
依家咁搞法要刷多幾次

屯門30蚊 抵到爛

星期六去謝票馬拉松啦

原來阿Joe係咁嘅樣
第一次望清

真呀 大家一齊刷刷樂 刷夠十次，就唔洗幻愛，會變真愛

屌你老母，免檢疫入境嘅唔做做限場所先，咩道理

想呀 但要下就時間 夜晚仲要睇叔叔

不過覺得同sofiee襯d

阿Joe拍過ptu

阻頭阻勢嗰個？

同ceci 襯d 喎 係幻愛咁有火花

樓上傳來的歌聲
Directed by:
CHOW Kwun Wai Kiwi (周冠威)

被精神病困擾多年的阿樂遇上了一個女孩，並開始交往了起來。然而，他卻始終隱瞞了自己的病情。他一直希望可已對女孩坦白自己的狀況，而這一天他終於找到了合適的坦白時機...

阿Joe個演員係樓上傳來的歌聲既主角
幻愛係由周冠威導演呢一套舊作延伸落去

Ua 好似俾食

依家所有都比食

果日去睇勁多人買爆谷入黎喎

場數多咗
入座少咗
可能都可以繼續拉返一日五十萬嘅

我去個陣Cinerma city唔比

真係唔好彩，又要減戲院座位

做乜9幫襯黃百鳴

阿澤屌完

據《香港經濟日報》引述消息指，港府最快今日(9日)宣布收緊防疫措施，食肆、卡拉OK、戲院等將受影響，有接近政府消息人士指，預料不會重推2月時的「大辣招數」，不過活動場地的限制人數會收緊，例如表演及電影場所等限制人數，由佔座位的80%將減少至60%等。

起碼都叫做食到第一週，希望新加嘅場次可以幫補少少

而家每日loop條預告片聽bgm loop到識背嗰幾句對白
希望快啲出ost

痴撚線 47宗
分分鐘聽日停戲院

47宗

睇完
可能得我一個覺得唔啱睇……整體普通
主要認為套戲有啲冗長 特別係到後期太多重複二人真真假假 我覺得好長氣
如果套戲一個半鍾到 可能好睇好多
或者係我期望太高

不過兩位主角啲戲幾好 特別女主幾靚

仆街， 買左星期六飛
今日爆到咁會唔會又封戲院

三日合共，唔駛驚住

呢套戯快嘅話好多感覺反而鋪墊唔到

依家吹緊降capacity

今晚睇一套 星期六我都買左飛睇其他

終於買到書啦

多唔多貨？
平身打算書展買

都多嘅
（我都喺嗰度買....）

喺架到得幾本，唔知仲有冇

學李志樂著Adidas tee

樂仔都係我家曼狗

人哋著乜都靚仔

會縮返50%
（可能要推介比多啲人睇，谷下票房）

柒頭黑眼圈都仲係靚仔
好乞人憎

試下咁著

只有會長可以咁着而唔柒

誠品又冇貨光時又賣哂
仲有邊到有書買

如果cut位
希望可以上得耐啲
最好屍殺延埋期

睇pin!

屍殺唔想攬炒就好讓路

最好屍殺嘅口碑差，減場比幻愛
（幻想中的最好結局）

聽講屍殺半島口碑係冇上一集咁好

走開啦屍殺，電影史上幾乎無一套喪屍片可以保持後勁
大部分都收唔到尾同世界觀

Ceci 女神光....
我愛你

呢一幕係好甜 唔知點解

Ceci 笑得好療癒.... 本身頹頹地都開心返

真係幻想

成日覺得外國片口碑差極都會有一班人沖去睇

洪永城咁樣

真 記得睇果時隔離啲人睇佢發癲果幕睇到喊

星期二票房上到59萬

加油

明明見人場人數差唔多
點解死因無可疑收少咁多
因為WMOOV計埋封咗嘅位？

我覺得有機會 有時見冇人坐嘅位 個網都係出紅色交叉

英皇做假掛

上映一個禮拜後 今日場數創新高去到280場
有機會破單日票房記錄
屌你老母支那肺炎

無計
盡刷
成事在天

屌 戲院竟然冇減capacity

早知前幾日去睇食個爆谷

星期六先開始禁飲食

好好睇

thanks god

Lm

票房
衝呀

都未必
睇預告今次屍殺真係麻麻

都係果句，喪屍題材無咗個新鮮味就咩都唔係

3場英皇 好癲呀

但屍殺+韓國
sure win 啦

屯門英皇播得咁密

屍殺入圍康城影展
應該唔會太差

最重要係: 手足係本周末入戲院睇《幻愛》, 自然會幫到套片keep場次

小說有第二個結局？

係
小說作者自由創作改咗結局

一於繼續涮

謝票馬拉松

巴倫紐嗰兩場趕唔趕得切呀

隔離院啫，實得啦

屯門戲院謝票，好似未試過

咁第一場咪講得幾分鐘

應該分2邊

之前有其他戲入過巴倫紐

咁慘

過兩日去買 thx

一齊講都得
反正冇隔音

狗衝

隔10分鐘
得嘅
我買咗其中一場

你第幾刷

1658 #武漢肺炎 #本地感染 #確診
因為武漢肺炎疫情，香港政府將收緊防控條例，細節如下：

一．餐飲業：顧客數目不得超於該處所通常座位六成，不得多於8人一桌；酒吧酒館不得多於4人一桌

二．不戴口罩活動處所，活動房間人數上限由16人收緊至8人，包括健身中心、派對房、卡拉OK場所

三．夜店／夜總會：顧客數目不得超於該處所通常座位六成，不得多於4人一桌

四．電影院內不得飲食

針對近日疫情，衛生署亦將協助安排安老院舍員工、餐飲業從業員及公共交通工具司機到私營醫療機構進行檢測。

另外，衛生署再次呼籲市民注意個人衛生，如有不適要盡早求醫。

本港是日新增32宗本地感染個案。其中23宗與安老院舍有關，3宗為的士司機，與早前確診的其他司機或場所有聯繫，5宗為確診者之家人或緊密接觸者，另有2宗未知源頭。
#有線

我得星期日得閒

四刷咋
慚愧

我覺得幻愛既節奏好似marriage story

抽獎咁

巴倫紐經理出曬名歡迎搞謝票

又笑間戲院

星期日應該會出返九龍港島

當年睇變形金剛
聽到隔離院啲對白
我都變到阿樂咁有幻聽

等禮拜日囉

一套價錢 睇兩套戲

係隔離院套戲破壞你睇緊套戲

以前康山戲院都係冇隔音，睇啲純愛電影聽到隔離院喺度爆炸

咁睇幻愛咪聽返十分鐘前既對白

「我唔可以無咗你……」
（隔離院）「BoomBoomBoom！蕉蕉蕉！轟呀！銀呀！」
人都癲

真係好撚cls
星期六好似落雨 我諗緊改為去五六刷先 一日一刷先安樂

咁會變真。幻愛 觀眾都精神分裂埋

12:20嗰場可以預聽劇情

太好喇冇減位
明顯電影商會同正苦傾掂數
梅咗咁耐終於有幻愛同屍殺救票房

最好啦 我諗緊好唔好港島一個鐘飛的入嚟謝票場

屌 我好日都唔入屯門
當年入去睇狼人
去到最精彩結尾部分無啦啦停左
成場你眼望我眼
等左幾分鐘佢同我回帶再播多次個尾

等啲人入去順便朝聖㗎嘛

其實係
諗住順便遊下屯門

我唔奢求啲咩
我淨係想劉謙同ceci幫我係小說簽埋個名就夠架啦

成班frd一睇到都心諗jm9

Mcl睇戲隔離個阿叔全程喺度食M記

但係Youtube Music冇咗

等緊出OST

驚屍殺搶哂幻愛

記住帶筆

我本小說仲未寄到 希望仲有港島/九龍謝票

希望似淪落人，大片當前都收到過千萬

聽日放工出佐敦攞書

一定會 做足準備
有作者導演編劇簽名係差佢哋

如果戲院唔係做半價優惠應該都輕鬆過到

祝福成功

巴打邊度訂書
今個禮拜先係第一個禮拜應該仲有嘅

係
如果無武肺影響
呢部戲質素同口碑有條件去到1500萬以上

睇fb有人講屍殺上大部份戲院會回復正價

唉 唔係女朋友同我講一定要睇呢套戲我都唔知咁好睇
當我知道有晒五個簽名嘅珍藏版嘅時候已經太遲

你要用錄音機再聽番，可能無聲

放心
我覺得你會簽到

呼吸聲

啱啱睇完
想問吓男主角係咪扮緊張國榮

我想海報刷齊簽名
好高難度呀

帶位員：「先生，戲院唔俾錄嘢架」

佢係佢，張國榮係張國榮
你應該有睇異度空間
但有時會長係好似哥哥

定係變做
帶位員拎咗部手機錄句：呢到係戲院，我係真

巴打你迷到我以為你係藍字絲打

啱啱睇完，淨想問一個問題

我會用頭撞穿牆
直接打通兩個院

聽晚一支公入去睇先

帶位員 你要撞就撞我

我日日返到去就係聽住MV做嘢，但又好矛盾地聽得太沉迷做唔到嘢

我都認同我好似迷妺咁不能自拔，返工搭車都係掛住睇小說

有冇出ost,想買

Me2一齊努力

咁算啦
反正最後散場都無人會理我
我走入放映室瞓覺

聽講話傾緊

如果啲帶位嘅識咁玩就正

未
官方考慮中

我好辛苦呀 點解我見唔到會長同Ceci
又要搶唔到小說同海報
利申9up

即刻Call香港東廠捉人

I know that feel, bro.

四．電影院內不得飲食

幾好，上次去睇三刷
成場有一條友係度食爆谷。。。啲聲呢。。。

我都以為你係絲

我隔離嗰個都係咁食 勁分心

開IMAX場

票房越高, 越有機會出ost
所以.... 戲院要人

希望出啦

試過睇《異形：聖約》
隔離條友饑荒咁
又薯片又蝦條又朱古力餅
食雪糕仲要不斷整到個膠袋出聲
CLS

係
有幾下連個feel都好似

新一代男演員真係最有期望係佢，拍咗幾套劇又拍戲，但無畀任何角色定型，而且個樣型得嚟唔會太正義，大愛純情小毒男又得，樣嚟講奸角亦算配，精神病亦演得入型入格，真係好期望佢每一次演出

帶位員會打電話去就近醫院嘅精神科搵人接走你

佢就係隻異形

聽親依句都好有遐想

I know that feel bro

會唔會有手足搞屯門聖巡

睇多次就會明

屯門謝票場出左

岩岩睇完好正

歡迎加入病友圈

一開頭車站男主角知道欣欣係幻覺呢part
已經睇到我好心un同睇到劉俊廉演技好正

直落謝票場

巴打都有對愛情幻想嘅空間架

買左小說表示 好想要2位主角親簽ceci

謙

琴晚睇完 好好睇

琴晚岩岩睇完既感受同第2日諗返有d唔同
岩岩睇完個時好想個結局係happy ending
但去到今日返工諗返
佢兩個既愛情到底會唔會只係鮑姐所講既移情同反移情

葉嵐自己本身都係一個需要輔導既人
佢一直濫交,用自己身體做武器
其實都需要真愛

阿樂就我睇個時都有小小覺得
佢對葉嵐既愛比葉嵐對佢既愛少
只係將對欣欣既愛轉左去佢到
如果欣欣既原型唔係葉嵐佢會唔會鍾意對方呢
我其實有保留

所以諗諗下都明點解唔拍happy ending而要open ending

同埋想請問巴打們邊到有書買

呀 打少左
男女主角都好好戲又靚
之前睇返校都唔覺cc咁靚女

依個shot真係靚到dum一聲

睇置頂

睇pin

thx

阿玲

Ceci 不嬲都咁靚女

其實我都幾肯定最尾係sad ending, 只係希望睇到有無理據說服到係happy end
但套野最巧妙既地方真係無論happy end定sad end, 個故事都係完滿

乒乓波彈落地D聲=強逼回歸現實咁解，片中第一次用係呀樂搵野搵到間屋亂哂，葉嵐過黎搵佢，佢回話果刻
最尾之所以會再出現，就係既使葉嵐為左同呀樂一齊，已經捨棄左自己既一切，現實中既難關依然存在，現實就係現實咁解；對呀樂既話，或者抽離少少以觀眾角度睇，普遍都先入為主會覺得「精神病患拍拖係好困難，但佢地最終都會奇績地係埋一齊」，但似乎編劇唔想講Ｅ種傻尻盲目「幸福」，所以先重新強調返「現實就係現實」、「痴線既邊有資格拍拖」，同時某Ｄ角度係肯定左幻想中既幸福，例如呀樂話一開始同欣欣一齊係最快樂既時間、假既先可以永遠擁有（Ｅ句表面上係不存在既欣欣所講，實際係呀樂潛意識既心聲）

最尾天橋下果幕一定係妄想既原因，係因為一黎對上幾秒劇節，係乒乓波落地聲後，葉嵐開門以為呀樂搵佢，實際上門前空無一人，整個畫面只剩下現實殘酷寂寥，二黎分鏡下兩個人訓落床就到果幕。果幕其實係兩個人既同時幻想，幻想自己能同對方一齊。葉嵐幻想自己可以拋開一切（扔開把遮）、呀樂幻想有人完完整整咁接受自己（連帽褸包到實）。即使外面落幾大雨，兩個人都可以係個不受他人視線同睇法影響下相擁。

只可惜充其量只係幻想
實際上出面根本無落雨，呀樂屈服於自己要終身食藥，精神病患者既現實難關；葉嵐捨棄一切但已經太遲，加上自身都有精神病，根本唔適合做臨床心理學家

睇完先知女主角做過返校
望番個look真係認唔到
仲估唔到係返校有香港人

(個女演員都好慘....)

在往後幾年周冠威的遭遇更離奇，弔詭的是有新演員拒絕casting，他說︰「《幻愛》嘅男女主角戲份由頭帶到尾，對新演員係一個好好機會。試過有答應嚟casting 嘅藝人，開頭係好爽快，之後忽然話個期唔得。我奇怪嘅係唔得咪就吓期。而另一套同時籌備嘅戲，有演員因為同我哋監製都熟，好直接話套戲好吸引，但對製作團隊有啲意見，即係怕同我合作。另一個更加痛苦，有演員原本應承做《幻愛》，傾咗一年半，直至臨埋牙簽約，佢同我講『公司大老闆知道咗，佢唔畀我做，對唔住。』佢好想參演，甚至公司班人都勸大老闆。嗰位新演員都話今次係好大發揮，一直以嚟參演好多電影都係配角，做主角唔多，今次真係無可奈何。因為價錢都傾好，只係臨簽約一刻叫停。對我嚟講係晴天霹靂，呢個（打壓）好明顯，不過唔難理解，香港電影就係咁，就算其他生意同大陸做生意越嚟越密，政治敏感去到咁大，影響到內地生意嘅時候，班老闆唔願冒呢個險。」

想知點解，首部劇情次一定高質啲？

一黎我諗新導演唔使理中國審查先
二黎我諗個競爭都大 贏到就一定有返咁上下

本小說後面嘅「電影創作對談」都有講到呢件事，話本身演男主角個演員好鐘意呢個角色，但去到開拍前三個月被大老闆要求辭演，相信同導演拍過《十年》有關。後尾再cast過男主角先搵到劉俊謙。

其實導演拍過《十年》應該已經被中國封殺，唔係冇得打入中國市場咁簡單，而係搵演員方面都有阻滯 希望今次《幻愛》咁多好評可以幫到佢

首部劇情片因政府限制, 成本會較低

《一念無明》成本200萬
《幻愛》成本600萬

我諗連天下一啲人都唔敢拍

IG見到突破書局嘅幻愛小說已經賣晒，七月尾先有貨

《打噴嚏》入座率唔太好, 九把刀

《幻愛》係星期六日, 應該會加場

支那狗真係阻撚住晒 幾時死

想問邊到有海報買

開頭搵咗地產仔牙軒拍

唔係呀 我估下咋
大多數新人都係天下一 我諗會搵佢地先於舞台劇演員

想知本身係邊個

睇幻愛前睇到打噴嚏trailer
真係好唔吸引

天下一分公司有少量協助《幻愛》既拍攝. (片尾字幕有寫)

我都9估- 可能係陳家樂?

書展都冇！？我屌

睇到好尷尬

陳家樂拍即刻變爛片

唔知係邊個新演員呢

咁多人因為政治打壓唔敢接拍
但反而最尾有鮑姐做

我愛鮑姐

陳家樂唔係新演員下話
出左道十幾年喇喎

鮑姐愛國得嚟睇得出係真心愛香港電影

電影圈新掛

你咁講 惠英紅都可能係

周冠威話果位演員"一直以嚟參演好多電影都係配角，做主角唔多"

第一套電影都2008點新呀

但惠英紅真係紅到好核突

sorry
冇睇過佢做戲亦唔想睇

睇完金都再睇幻愛覺得鮑姐演技好好
唔怪得棋靈王咁冧佢

我第一套睇佢同游學修搞基

我自己覺得係欣欣...
李志樂自己都有講過其實係面對着欣欣嘅時候先係自己最舒服同埋最真嘅時候
同埋你哋仲記唔記得葉嵐要佢幫手喺學校做嗰個模擬訪談嘅時候 樂為咗配合佢係特登着咗套西裝同埋整靚左個頭
唔係話咁樣嘅配合吾完美 只係着返鬆身運動服裝嘅李志樂先係最真摯同埋最開心嘅時候 因為冇額外嘅裝束同埋需要扮演嘅時候
所以最後嗰幕同佢跑過去都已經笑到咁燦爛 同埋佢哋所有嘅裝束我就覺得最後嗰幕其實係欣欣同樂黎..
換言之最後佢都係返返去精神病嘅擁抱。。

原來係佢我剩係記得阿修個look好柒，但佢個對手好靚仔

你條眉好靚

會唔會太癲

初印係印咗幾少

可能原本無預有人買

原來有得留書

印書通常 500到1000起跳
無預會咁多人買

係咪有IMAX
大銀幕睇葉嵐

琴譜都好呀有 OST即刻買

原本可能預幻愛三寶入面票房最低

其實欣欣同葉嵐嘅衣着風格係有分別，最尾嗰幕係葉嵐嚟
入戲院睇多次咪知囉

都估唔到金都收得咁差

如果係你哋會點樣幫呢三套排名

幻愛>金都>叔叔

伸脷：gay

我都係同你一樣

鮑姐係真•愛國

叔叔好過幻愛少少

金都對我黎講係紀錄片

好彩我今日買咗

竟然 我覺得叔叔好平淡

幻愛>=叔叔>金都

淡得黎個餘韻縈繞左好多日
幻愛係拍得好靚
但冇咁深感受

有無人特登入左屯門行下取景地

套戲真係好好睇，而且ost都好好聽
第一次睇港產片咁留意配樂

人到中老年就係咁平淡

之前有個巴打影左實景

叔叔除咗兩位男主角同女主角（太太）之外啲支線畀我嘅感覺好粗糙

呢個年紀係咁架啦唔通睇佢哋激戰連場咩

有少少想睇多次
但冇乜場

或者發癲大叫狂喊

主線感情平淡而深刻

警告，小說劇透：

好想撳入去睇

劉謙400萬票房段片好靚仔
睇慣咗阿樂look唔慣咁靚

成日講講下嘢鳩笑

其他書局重有冇小說

好想知係咩結局 仲未買到書

叔叔個餘韻我行出個戲院就無咗

咁就唔係餘韻啦
我對幻愛都冇
不過上黎睇完post又想睇多次睇返啲detail位

叔叔我自己投入唔到所以同大部份人一樣幻愛-金都-叔叔

呢個位真係好感動

作為男人，自己覺得好慚愧
真係未試過幫partner著返衫，最多都係冚被

光時已經售罄左
仲有邊到有得買

由個位到行出戲院門口都有嘅
幻愛個餘韻keep到依家，仲想睇多次

樓上之前喺到打對白又勾起我嘅餘韻

筲箕灣
早場$35

七月尾再搶過

有人話咁做會被人打 因為大量體液同好熱

幻愛真係冇乜feel
不過睇第二次覺得蔡都幾用心係啲細節上

睇完第二次又舒一口氣，嗯
咁既感覺
反而冇第一次覺得咁好睇

我去巴嚟睇30
利申 西北牛牛

我都有差唔多感覺 但係叔叔個剪輯同取景拍落幻愛度真係有落差 所以我會排幻愛>=叔叔

冇書

買完小說再慢慢睇啦
只能夠講
鍾意《幻愛》電影嘅人
係一定要買本小說嚟睇
小說可以解答晒你所有疑問同不安
成件事感覺好圓滿

等下啦
去刷多幾次先

我調轉
幻愛 > 叔叔 > 金都
金都幾位主要角色都令人討厭（唔係指演員）

依家唔係我哋唔想買

書展應該有
其他好似突破都陸續會有

金都男女主角都好乞人憎

真實到乞人憎

史塔肥好正

等下啦
官方都無諗過大家咁瘋狂
幾下就掃晒貨

武肺繼續爆落去隨時書展要腰斬

出OST我即刻磅水添

Agger
未睇小說之前個心好似囉囉攣咁

幻愛啲鏡頭係靚既

太貼近現實

個個都射完一野就算

死魚眼葉嵐

想問人有冇女觀眾覺得offensive

我個人覺得幻愛同叔叔大體上真係不分上下 係鏡頭幻愛贏個馬鼻 不過我覺得高先三寶都高質 只係高質之中再分高下咁

跟住係咪是但一個喊到爆血管入院

突破同二樓書店嚟緊應該會有書
可以留意下

個人覺得拍床上戲，幻愛溫馨同浪漫過叔叔
叔叔浪漫位係兩個人喺的士上，bgm係微風細雨嗰到

因為首部劇情片成本低d
依家政府加左錢都剩係得500萬
而票房要係成本嘅3倍先唔使蝕錢
姐係收到1500萬已經回本

但係依家低成本嘅港產片都要700-1000萬budget
姐係票房要有2000-3000萬先唔使蝕

係
其實我都覺得兩者差不多
但叔叔好少少

死9埋啦咁老

聽到呢句好心痛

係一齊買餸煮飯

唔止馬鼻喇 叔叔有啲shot太長但又冇咩意義同埋直頭好似唔夠shot用 有幾個shot直頭重用

留意埋佢哄阿樂果陣係當佢小朋友
殊殊聲咁哄 真係睇得出佢好著緊阿樂
普通人未必會咁 因為葉嵐知道佢好想有人替代佢阿媽果個位

買咗星期六謝票場 二刷

父權！！！！

我表達得唔好 唔好意思 我想講係兩部佳作互有長短 針埋鏡頭幻愛贏個馬鼻

imax場3刷

冇

imax 睇 Ceci

無，身邊所以睇過嘅女仔fd都無

佢哋結尾套衫係一開始套衫

唔好呀我已經買唔到呀唔好爭

幻愛> 叔叔> 金都

無買到

從藝術電影嚟講，已經算短你未見過更加長嘅不過其實長都有佢嘅作用，係現代都市人未必鐘意

咪一撚樣

睇小婦人，睇到好似睇緊復仇者咁

金都一定最後 佢個題材吸引到我去支持
演技唔錯 但鏡頭一般
寫實向我幾支持

same 留番本畀我

如果論鏡頭顏色燈光運用，幻愛贏
論人物刻劃，故事發展，叔叔贏
金都唔係唔好，佢都係一個好優秀嘅作品，但係佢冇以上令我覺得刮目相看嘅元素

乜代宗師都係得3000萬票房
好似話投資咗4000萬
我覺得乜代已經好多人睇點解都要蝕

所以三套都支持

我好留意果條頸巾

崩人口忌崩口碗囉

《金都》最強係對白
編劇好識寫幽默嘅對白
而且係笑得出同有意思
好多細位都捉得好準
但幾位主角嘅設定真係太唔討好
令我完全唔關心啲角色下場
咁已經好難令我鍾意部戲

我會話，呢個排位會因為你嘅人生階段而又好唔同，鍾意金都嘅人，我留意到好多都係一啲30-40嗰啲人生閱歷多番少少嘅人
幻愛反而比較多嘅係年青受眾，對於愛情都仲有或多或少嘅想像

我三十幾
叔叔排第一

不過金都真係寫照黎

金都係Setting 係寫實 唔討好係正常
我會話金都係一面映照我們嘅鏡
反而叔叔 幻愛則傾向藝術向多
三套都有各自想探討嘅嘢
好值得細味同支持

呢個真，人物幾時入場，點樣營造浮誇嘅求婚效果，喺金都霓虹燈隔離嘅居所，我都好鍾意佢嘅氣氛

只係，鄧麗欣嘅淡淡頹頹嘅感覺，男主角嘅刻劃主要係要靠鄧麗欣推動先見到，反而令我覺得太過線性

你個Point都係
我傾向用題材 拍攝手法去諗

自身的話，三套都係上品 反映緊人生百態

如果幻愛係令人抽離唔到，咁叔叔就係需要沉澱嘅故事

真係睇你揀餸食飯

騎牛人好顛,星期六日戲飛去得好快

《金都》嘅角色發展
係違背咗好多常見劇本嘅法則
唔知係咪有心挑戰
係嘅話都係勇氣可加

等埋海報先去刷

佢地可能其實都係有病啟動左防衛機制

講起呢樣諗起《歎息橋》我真係好鐘意
佢果種勇於嘗試嘅膽量好佩服
呢啲真係要支持
但你話常見劇本法則係咩

拍攝手法，金都真係有少少遺憾，如果係金都商場遊走嘅時候可以再夢幻啲嘅話，我都覺得有得做
能夠睇晒三寶，都真係無憾

大家睇完幻愛變Cp?

作為一套寫實向唔好搞咁多好 本末倒置仲唔掂

東區撚表示搭車來回都唔止30蚊

順手去現場睇下囉

我要40

青山散步_手機追逐故事整合 ( 幻愛) 相片只是挑起大家屯門人對自己居住地方既興趣, 最緊要入戲院支持, 今日又話有19宗確診, 好睇快睇, 隨時限聚令又唔俾戲院開門了 將最近自己影既手機相做對比整合吧, 無細心搵, 大約見到係呢D 場境, 有D有劇照可以做對比, 有D無劇照做對比 手機盡量就了, 無帶相機 後記, 加左其他屯門靚位參考, 屯門其實好靚 #幻愛 #屯門 #蝴蝶站 #兆禧街市食坊 #景峰 #慧豐園海邊長堤燈塔 #皇珠路隔音屏

都係嘅

雖然佢求婚嗰一幕我真係覺得好好笑，但係又有老土味，同時間亦都有親切感，完全係現實嘅百感交集

咁又係
正常會去沖涼

我睇男主果陣都諗起自己
可惜我無咩拍拖經驗 有啲睇唔明

啱啱睇完幻愛 , 好正

自己有一排都成日入屯門
但係碼頭條橋真係好靚
真係要去影吓相

有冇人啱啱睇完可以一齊討論下個結局

岩岩睇左 係幾好睇
以前跟過社工做精神復康者既義工
食左藥既人係勁痴呆
但男主角太正常 對外界反應好快
套戲講唔歧視 同保護病人 立意好好
正評

我真係好唔開心

套戲一上字幕後面嗰行就有幾個八婆喺度笑笑笑

想聽吓片尾曲都唔得

不過你點睇個結局啊

我點睇都係幻覺嚟

係咪因為男主本身已經好返好多?
可以做到阿 Sir
但又復發之後

我都係睇完入Post先見到原來有小說

好啦

但我睇完真係好sad

如果鍾意電影
小說係絕對要睇

你覺得Sad就一定要睇小說
詳情唔講

可惜要等佢加印
好期待好想快啲有得買嚟睇

準備二刷

有無屯門牛牛詳細列返拍攝地 同戲中畫面
我呢個區外人追完post都唔太明
例如社區中心 同去中心果條橋係邊

光時有賣小說？

你可以追晒兩個post

Push

Sold out

有賣 但係要買滿500先免運費 同埋而家好似冇貨

係咪要搵人開新post

我會直接片人叫佢收聲
利申： 真係試過，佢哋即刻冇聲出

點解唔見真係有IMAX

星期六在bc睇戲棚都見到類似情況
條友開汽水食嘢勁大聲，我坐左邊位都聽到
跟住有個女觀眾好大聲話佢哋可唔可以靜D呀

似係開放結局, 畀觀眾自行選擇要邊個
發夢派: 畫面由圖書館轉到隧道之間冇銜接交代, 太突兀, 更似係某人或兩人的理想夢境
現實派: 二人最後選擇情感優先, 不約而同相遇在這重要紀念的地方, happy end

唔睇唔是香港人

因為上字幕我又費事出聲

但係我啤左佢哋幾次

搞到我想再睇多次聽埋歌先走

好彩冇搵呢個
對呢條友好反感

劉謙做得好好呀

點解咁憎佢

任何時候覺得騷擾都要出聲 尤其你覺得睇到興起嘅時候，一嘈真係要屌老母

正如我都唔明點解啲人咁憎胡子彤

佢之前點五步個角色係唔討好

《幻愛》係近十年最好睇嘅香港愛情片！(5)記得買小說睇第二個結局＆星期五晚fb live

其實另一方面我係驚我嚇親人姐

因為我鬧起人嚟唔係人咁品

好似得isquare有？見到聽晚都仲有場

上星期睇舞台劇睇到好感人嘅尾聲，正當想流眼淚
後面兩條八婆竟然係度大大聲討論劇情
我勁兇狠咁轉身殊佢哋
之後俾周圍嘅人望住我

我就係驚有咁嘅情形

好彩我已經睇到完場

立場有

本身唔係imax拍 用imax院播都唔會係imax
只係大mon

Yoho k11 isquare都用imax院
但由於本身唔係imax戲
所以可能好似yoho咁將imax院改叫1號院賣飛

身為屯門人，對佢有情意結

班垃圾香港老細完全唔會幫手扶香港電影 食屎啦

係咪同一個size

應該大公司

我發夢同葉嵐一齊咗

你係咪有幻覺

翠寧花園某棟樓嘅25樓

冇追開, 不過要入嚟推一推
因為幻愛好好睇

香港真係好靚

小塵埃嗰把女聲都幾難頂下 唯一唔太鍾意嘅地方

係咪暫時小說到到都無???

K11 HOUSE, 12 就係imax

欣欣黎架,佢扮葉嵐

《幻愛》次周星期四的票房, 跟《比悲傷更悲傷的故事》相近.
(雖然《比悲傷更悲傷的故事》入座率更勝《幻愛》, 本土電影要繼續加油.)

《幻愛》次周星期四的票房 - 56萬至58萬之間 (每場平均人次 - 36人)
《比悲傷更悲傷的故事》次周星期四的票房 - 56萬至59萬之間 (每場平均人次 - 56人)